涉堵路被搜出鐵鎚、摺刀 稱警曾恐嚇強姦 19歲女學生拒認罪 5萬保釋金遭拒

19 歲女學生涉嫌於去年 11 月 12 日「大三罷」期間，在長沙灣堵路時被警方追截，警方在其背囊搜出鐵鎚、摺刀及酒精。女學生原被控一項管有攻擊性武器罪，今日（6 日）在西九龍裁判法院再訊時，遭控方修改控罪，現被控一項「管有適合作非法用途的工具並意圖將其作任何非法用途使用」罪，她否認控罪，案件押後至 2 月 6 日作審前覆核。女學生提出現金 5 萬元擔保，但不被接納，須繼續還押。

被告韓德芳（19 歲，香港大學專業進修學校學生）被控於去年 11 月 12 日在長沙灣凍榮街 512 號地下外的公眾地方，管有一支 30 厘米鐵鎚、尖頭刀鋒長 10 厘米的摺刀，可延伸至 20 厘米長、一支 20 厘米長板鉗、一支 20 厘米長螺絲批、960 毫升酒精、一個打火機及一疊報紙。

被告今日不認罪，案件按辯方要求押後至 2 月 6 日進行審前覆核。辯方提出 5 萬元現金擔保及多項保釋條件，但遭控方反對。控方指，社會事件未見平息，縱火、堵路、破壞商店的行為仍持續發生，而涉案的各種物品均在被告的背包內被搜獲，案情嚴重，認為被告重犯機會高，故反對被告保釋，主任裁判官羅德泉最終拒絕被告擔保，被告須繼續還押。

辯方較早前向法庭投訴，指被告在警車上遭蒙面警員掌摑，辱罵她「臭雞」，更恐嚇「信唔信我喺呢度強姦你」。

十年

要向高院申請保護令！

Condom

Push 手足頂住

推

Pushhhh

駁唔到